---
author: Valérie Hermain
title: Cinquieme
tags:
---

| Notions                                                                  | Liens vers le cours                                                                                                                                                                                               | Fiches de travail                 |
|--------------------------------------------------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|------------------------------------|
| J’ai les bases de 6ème<br>Les présentations                                               |                                                         |[S’entrainer à présenter quelqu’un](../Cinquieme/pdf/diaporama.ppt)[pdf](../Cinquieme/pdf/diaporama.pdf)<br>[questions](../Cinquieme/pdf/diaporama_questions.pdf)<br> [test](../Cinquieme/pdf/Book%201%20lesson%201%20écrit.pdf)                                                                                                               |
| J'ai les bases de 6ème<br>La description physique                                         |                                                         | E[xpression écrite test](../Cinquieme/pdf/book1lesson2_%202013.pdf)<br>[Compréhesion écrite](../Cinquieme/pdf/compréhension_ecrite.pdf)                                                                                                                                                                      |
| Je sais donner des directions                                   | [DIRECTIONS](https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=20TTTzFu8JY) | [Fiche d’activités](../Cinquieme/pdf/DIRECTIONS.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/book%201%20lesson%203%20écrit.pdf)                                                                                                                                                    |
| Je sais parler de la personalité                                | [PERSONALITY](https://www.youtube.com/watch?v=JV0a1rNDAyY)             | [Vocabulaire 1](../Cinquieme/pdf/fill%20in%20personality%201.bmp)<br>[Vocabulaire 2](../Cinquieme/pdf/fill%20in%20personality%202.bmp)<br>[Vocabulaire 1 correction](../Cinquieme/pdf/personality%201.bmp)<br>[Vocabulaire 2 correction](../Cinquieme/pdf/personality%202.bmp)<br>[Fiche activités](../Cinquieme/pdf/what-type-are-you.pdf)<br>Rappel : [Present simple](../Cinquieme/pdf/présent_simple.pdf)<br>[What type are you at home?](../Cinquieme/pdf/What_type_are_you_at%20home%20.pdf)<br>[What type are you at school?](../Cinquieme/pdf/what%20type%20are%20you%20at%20school%20.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/book%201%20lesson%204%20écrit.pdf)<br>[Test correction](../Cinquieme/pdf/book%201%20lesson%204%20écrit%20CORRECTION.pdf)|
| Je sais dire quand je suis né<br>Je sais rédiger une biographie<br>Je sais poser des questions au passé et y répondre| [BIOGRAPHY](https://www.youtube.com/watch?v=aMujx-azink)            | [Activité nombres ordinaux](../Cinquieme/pdf/fiche%20leçon%20ordinals.pdf)<br>[Correction](../Cinquieme/pdf/fiche%20completee.pdf)<br>[Be au prétérit](../Cinquieme/pdf/lesson_be%20preterit.pdf)<br>[Preterit + Exercices](../Cinquieme/pdf/think_prétérit_biography.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/b1%20l%205%20ecrit.pdf)
|Je sais poser des questions au prétérit |[Jazz Chant]([Poser des questions au prétérit](../Cinquieme/pdf/activités.pdf)|[Lesson](../Cinquieme/pdf/chant%20lesson%20questions.pdf)<br>[Exercices questions](../Cinquieme/pdf/activités.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/book%202%20lesson%204_test.pdf)
|Je connais les verbes irréguliers| [Diaporama sur les verbes irréguliers](http://www.franglish.fr/diapoverb/)<br>[Ecouter et répéter les verbes irréguliers](https://www.google.com/search?client=firefox-b-d&q=%C3%A9couter+et+prononcer+les+verbes+irr%C3%A9guliers#fpstate=ive&vld=cid:77bc2f85,vid:9MDJgRlAhGE,st:0)<br>[s'entraîner avec les verbes irréguliers](https://www.anglaisfacile.com/vi/index.php)<br>  [s'entraîner encore](http://www.quia.com/cb/414518.html)<br>[s'entraîner encore!](http://enjoyenglish.free.fr/english/college/irregularverbs/irverb1.htm)<br>[Et encore](http://enjoyenglish.free.fr/english/college/irregularverbs/irverb4.htm)<br>[Encore!](https://www.tolearnenglish.com/vi/iv.htm)<br>[Have fun](https://www.youtube.com/watch?v=7SAK92f7-aM)                                                      |
| Je sais décrire ma chambre et mes goûts                      | [POSSESSIVE PRONOUNS](https://www.youtube.com/watch?v=Uh9JDe_xt4U)<br>[LIKES AND DISLIKES](https://www.youtube.com/watch?v=hPNCwE-hRRo) | [Vocabulaire des activités](../Cinquieme/pdf/fill%20in%20personality%202.bmp)<br>[Vocabulaire de la chambre](../Cinquieme/pdf/in_the_bedroom.pdf)<br>[Expression de l’intensité/quantité](../Cinquieme/pdf/quantité_intensité.pdf)<br>[Fiche d’activités les pronoms possessifs](../Cinquieme/pdf/pronoms%20possessifs.pdf)<br>[Fiche d’activités chambre + goûts](../Cinquieme/pdf/Activité_chambre+gouts.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/book1lesson2_%202013.pdf)<br>[Correction](../Cinquieme/pdf/correction%20b2%20lesson%201%20écrit.pdf) |
| Je sais m’excuser, me justifier (rappel 6è)                  | Present be -ing                                                                                              | [Fiche de grammaire récapitulative](../Cinquieme/pdf/think_about_it.pdf)<br>[Exercices](../Cinquieme/pdf/exercices.pdf)<br>[checkpoint](../Cinquieme/pdf/Book2_lesson_2.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/b2%20lesson%202%20écrit.pdf)<br>[Correction](../Cinquieme/pdf/correction%20b2%20lesson%202%20écrit.pdf)                                                                                                                                           |
| Je sais faire des suggestions<br>Je sais donner des conseils | [HOW TO SUGGEST](https://www.youtube.com/watch?v=V-JPYEVBdM8)<br>[GIVE ADVICE](https://www.youtube.com/watch?v=8_ihHMUqJNQ)                   | [Fiche d'activités](../Cinquieme/pdf/Fiche%20d'activité%20sur%20les%20suggestions%20et%20le%20conseil.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/book%202%20lesson%203%20ecrit.pdf)                                                                                                                                                                                                 |
|Je sais écrire un récit                                                               |[LES DEUX PRETERITS](https://www.youtube.com/watch?v=IkuTk8JRJK4)                                                                                                              |[Les deux prétérits](../Cinquieme/pdf/leçon.pdf)<br>[leçon](../Cinquieme/pdf/prl_pret_be_ing.pdf)<br>[Récapitulatif](../Cinquieme/pdf/book3_lesson1.pdf)<br>[Test](../Cinquieme/pdf/devoir%20ecrit.pdf)<br>[Compréhension écrite](../Cinquieme/pdf/book_3_lesson_1_CE.pdf)                                                                                                                                                                                                 |
|                                                             |                                                                                                              |                                                                                                                                                                                                     |
|                                                              |                                                                                                              |                                                                                                                                                                                                     |
|                                                              |                                                                                                              |                                                                                                                                                                                                     |